想知有幾多手足97前出世，但2廢老無幫自己申請

想統計下，如果人數夠多，可唔可以寫信去申請下點解決件事

+1

如果過1000人，數我諗可以經BBC 發大呢件事

比正評易統計

推

比唔到評分 +1

廢老連佢自己個本都無整，得本BDTC
DKLM

我都係，但出世紙有established
其實呢樣都應該算係強力證據
證明係大英帝國屬土上出世

兩老有
但又唔幫我申請
97前香港出世

無整

有冇人係父母幫自己攞 但佢地自己無攞因為老母大陸落嚟 所以老豆都唔攞剩係帶咗我去攞

+2 我同家姐

Here

仲有個細路都係

我

全家都冇.....兩老係香港出世

+1
真係希望世澤咁講可以俾當年兒童有一次選擇既機會

全家都入加拿大籍

Push

推！
我都係，出世紙有established
但父母無幫我申請

97 前出世 lm

+2

push

無就係無

解咩決件事 on99

六合彩買錯num差啲中 又打去馬會解決呀?

點解我香港出世
但出世紙係not establish

呢個CASE 我諗唔只一千
我覺得應該有成萬人

利申:我係

我都係咁 點解英國領土上出世無英國國籍

乜撚野比喻黎 英國領土上出世點解無資格拎英國國籍？

你如果之後有拎都仲有機會有

係到

之前我已經寫個封信過去UK某MP提及呢樣野...但無回音...
樓主如果有方法, 可唔可以幫你一齊討論封信?

PS:但我當時係提議分批申請, 減輕UK HMPO壓力

97前Established 唔知有無申過

應該係話買完樓,
但唔比法律文件證明你係業主你得唔得?

me3 push

你出世時老豆老母非永久居民

97前出世
一家4口都冇
係佢地概念....不需旅行申請來做咩
搞到我大左出來工作先申請本passport

p 牌幫你推

證明你老豆老母垃圾

+1

Ps 細佬係千禧b，申請唔到

可能佢唔想收窮人後代

印尼獨立後
中華人民共和國與印尼的雙重國籍協定

由於《中華民國國籍法》遺留的問題，令印尼華人在印尼獨立後，身份非常尷尬。當時中華人民共和國政府，為了爭取印尼的支持，在1955年萬隆會議後，於印尼萬隆簽署《中華人民共和國和印度尼西亞共和國關於雙重國籍問題的條約》，容許持有雙重國籍的華人，在條約簽署後20年內，成年時選擇印尼國籍或中國國籍[3]。由於中國當局的鼓勵，不少印尼華人的子女，都選擇了印尼國籍。

分化撚
強國都曾經幫過人改拎第二個國籍架

垃圾老母淨係顧自己唔幫我申請

有
當時要歸化入英藉好貴，一個人要點$1100，另再加BNO 錢。當年幾千蚊都係好多。

所以兩老只係幫左我地拿。自己冇拿.....
呢樣要真心多謝佢地.....

94 冇BNO
英國收BNO 加拿大收18-23
即係更加唔使諗 All in Hong Kong

因為你監護人想你做中國人
就好似幫你簡幼稚園簡小學咁
果陣父母幫你做左既選擇
好多都係耽誤你一世架啦

唔該巴打
佢地係無幫我拎

我都係，師兄諗住點寫信去英議會？

11月出世

揮手

有無咩聯署果d可以做下

番名

留名+1

已正評

其實想知有冇英國議員幫我地呢類人跟進BNO事宜？如果有議員幫手，應該容易啲事成

可唔可以用返你封信做draft，大家再修改下寄去英國？依家茫無頭緒，唔知封信應該點寫

Metoo....

+1 全家都無

721831101111

好多人冇都唔奇
窮撚家庭唔去旅行，未必會去申請護照

斷絕關係

有冇人識開個google form發起聯署？

最近要draft好封信先

聯署文都要搵人幫手寫

依家最有機會係搵佢地幫我地申請返英國國籍，BNO就機會唔大，BOC就大啲機會。

想問有冇人試過寄埋張出世紙去申請Report Lost Passport係成功左架？唔知好唔好試下呢個方法搏下

幫你推

呢啲真係好慘 明明喺英屬時代岀世都攞唔到應得嘅身份

我都係

94年表示老母又冇我又冇

+2我同家姐
+4個朋友

唔識投胎.....下世教我

國籍本身係一出世就應該有啦
有乜理由set deadline 97前唔申請就無。

大大個皇冠頭係出世紙加有established已經代表係有權申請bno

懂事之後知道無得申請返bno真係好嬲好傷心

老豆老母冇歸英 阿哥又鄰國出世 自己又97後...

幫手推

我比本身我個個Guideline 你, 因為我D GRAMMAR一般
之後自己改CONTENT, 最好有一位巴打/絲打 英文係比較好

第1段話:自己係XX年出身世, 當時就好快樂咁,但而家因為97後支那點點點及而家國安法問題, 無法再係香港過一個安穩生活及隨時會對香港人做出不利行為 (例如捉晒人集中營, 會隨被捉上支那, 被殺等等)

第2段: 而家時勢, 希望想重開比97前申請, 因為部分當年係唔夠18歲, 未係一個合法成年人去申請, 因為冇得自行選擇 (如有更多理據去說服等會更好)

第3段:如果佢接納,建議分階段2批申請, 第1批係當年未年滿18歲, 第2批係當年已年滿18歲,理由係可以減少HMPO同時處理大量申請壓力, 使申請處理程序更快更暢順 (如有更好理由 順便講埋仲好)

第4段, 最後希望XXX再慎重及考慮接納我地意見, 因為時間無多

XXX
Hong Kong Citizen
Date: Day Month, Year

我97 3月出世
兩老都有bno
佢地話嗰時覺得就回歸冇必要幫我拎。。
唉我真係好sad

+1... 唉屌

召喚英文好嘅巴絲

我係，老豆有BNO不過冇落我名⋯

我啊好想可以申請番

或者你可以自己起一封先再POST上呢...
差唔緊要..最緊要你肯去寫封EMAIL

可以GOOGLE睇下 D LETTER點寫, D字可以查下...順手學英文

指住你個頭笑啊

唔見出世紙可以去出世間醫院補領

me

冇整就係冇整架啦
問你老豆老母攞返

出世紙有established
但身分證唔知係咪因為遺失過 個日期對唔到

但補領個張出世紙係咪會唔同樣？

我都係，唔明兩佬點解可以咁on9唔申請

受害者加一

身份證大法幫唔幫到手?

我都係...推！

推！！！！

97岀世 父母應該實有 但我冇

岀世紙有established

幫手推樓主搞個聯署啦 有BNO既都可以幫手簽嘛

here

懇求各位手足幫手簽署同廣傳，唔該!🙏🙏🙏
[聯署請求英國給持有BNO香港人有居英權、重啟BNO申請及請求5眼聯盟提供救生艇給97後的香港人]
呼籲1997年6月30號或之前/之後出世無論有同冇申請BNO既手足入去簽署，該聯署係本人發起; 聯署後會直接交比民主黨甘乃威議員，唔該🙏🏼🙏🏼🙏🏼

樓主pin呢個

可唔可以改返回歸做「主權移交」(handover)

直接刪左回歸兩個字仲好

拋磚，我英文唔好同埋冇乜時間諗所以試下only 有問題請改

Dear Sir/Madam,

We are a group of youngsters from Hong Kong who born on or before 30/6/1997, the day before handover of Hong Kong from The United Kingdom to China. We have enjoyed our happiest childhood during the British Governance. Nevertheless, after the handover, we are now facing the greatest suppression from China in terms of human right and freedom caused by the the injustice legislation of Nation Security Law. In view of this, we write on behalf of all young Hong Kongers who born on or before 30/6/1997 to seek for your kind consideration on the re-opening of Application of British National (Overseas) (hereinafter “BNO”).

There are general criticisms from worldwide that Hong Kong will lose its specialty and turn into de-facto “One Country One System” after the Forced implementation of National Security Law by the Chinese Government. Referring to the Articles from the National Security Law, Hong Kongers can be arrested and send to China for jurisdiction if the Chinese Authorities believe that there is necessity to do so. Studying the Case of Simon CHENG Man-kit, a political refugee worked in the Consulate General of The United Kingdom in Hong Kong, who has granted asylum from the British Government, the Chinese government may easily arrest a Hong Konger for torture and unreasonable detention. Moreover, the are plenty of records that Chinese government suppress their citizens with different view from the Authority. Starting from 2016, there were reports from worldwide that Chinese government established the “Re-education Camp” in Xinjiang, which is in fact large concentration camps used to detain the Uyghur people with any “offences” claimed the Chinese Authorities. After the implementation of the National Security Law in Hong Kong, there are strong worries and fears that the Chinese government will suppress and largely arrest the protesters in Hong Kong who are fighting for freedom and democracy, which may form another humanity crisis.

We understand and appreciate that the British Government is planning to implement new immigration policy for BNO holders to work and live in The United Kingdom. However, due to different reasons our parents did not apply for BNO for us, a group of young people who born in the era of British-governing Hong Kong. Therefore, we are not able to hold BNO and we have lost our right to decide our citizenship and nationality by our freewill despite the fact that we are born in the territory of the United Kingdom.

In view of the aforementioned reasons, We, a group of young Hong Kongers who born on or before 30/6/1997, are asking for your kind consideration on the reopening of application of BNO. We understand that it may creat a great burden to HMPO, so you may kindly consider the two stage application for different age group if you kindly consider our suggestion.

Last but not least, we Hong Kongers are facing a great risk of unjustifiable arresting and extradition to China because of the National Security Law in Hong Kong. We shall be grateful if you would kindly consider and implement the reopening or any measure that can help us, to retrieve our British nationality Thank you.

Best Regards,
Peter Chan
Hong Kong Citizen

97回歸前出世 但我想去加國多啲

好撚鍾意你個名

想問下係未正式用尼張form聯署？我幫你推

我都係...

依家暫時見到嘅聯署得呢一個，現時有200人簽左名，應該推住呢個先

感謝巴打我send俾聯署發起人，睇下佢加唔加埋你呢段英文version入去

我都係97前
我屋企2紅絲當時冇幫我申請
但居然係我現加好唔鐘意嘅契婆夾我阿媽去申請
話大個左有本bno點都好d
現加反而想多謝佢當年夾我阿媽去幫我申請bno

入境處搞就得

ching,其實你知唔知你自己係former british dependant territory citizen （bdtc)黎，根本本來就係英國國籍，最基本都要咁樣自稱自己啦

我頭先一路扮工一路寫所以冇好認真research 晒所有嘢
所以拋個底出嚟等啲勁人改

唔知提及英國國籍法既不公義幫唔幫到你地，但我可以提供啲資料比你參考，慳番啲時間。

1948年後大英帝國得一種國籍cukc, 1962年英國單方面限制殖民地包括hk 自由進出英國既權利，1971定義咩cukc先有英國居留權，殖民地人要係英國本土留5年先有，1983將英國國籍分拆cukc成bc,bdtc等，1987年新增自願登記bno, 原本香港人bdtc 1997年失效。2002年其他海外屬地bdtc轉做新國籍botc兼可以申請bc. 但寫明香港排除在外。

英國人做既一切就係唔比香港人去英國。
當然呢家係求人地，但我覺得bdtc人士有責任了解自己國籍歷史同知道原來比英國改黎改去，以為老豆老母冇幫手登記bno係大錯，其實係英國設計出bno呢樣野先係原兇。

麻煩入一入去幫手推post同聯署

［聯署］請繼續支持重啟BNO申請及5眼聯盟救生艇給97後的香港人

根本英國就係明知送緊你哋去死
所以預咗你哋會好想嚟
但又唔想你一大班香港人嚟

你睇下葡萄牙幾慷慨全部澳門人都有真葡藉
法國全部海外領土嘅公民都有法國國藉有法國居留權

有無巴打重新搞過個聯署

條link好奇怪，升到258個 之後跌返落去 重頭開始

同埋，始終用英文好似formal d

有無 include child?

[url]
[/url]
隔離po見到

Me

我同家姐

我係

+1
話聽到BNO十年會過期所以冇申請🙄

+1 推

自己屋企人唔整，講到英國一定要自動發俾你地先啱

+1
兩老無幫我搞佢地自己都無